【集思廣益】討論吓喺社會生存嘅智慧

有錢就係君子，冇錢就係禽獸

有錢 == 有 bargaining power，即係佢哋地位高，站喺道德高地之上，其實佢哋講乜都係「啱」，你駁佢就係你哋「錯」

即係話最極端嚟講，只要你冇 bargaining power，即使你點有仁義道德，比你地位 / bargaining power 高嘅對方都可以話你禽獸，而且係「合情合理」

即係一係要有錢，一係要有 bargaining power，如果唔係都係禽獸、小人

真

易經第一卦係乾卦，而乾卦第一爻就係講「潛龍勿用」

所以地位低 / 冇錢嗰陣注定俾人踏，𠵱個時候時機未到只可以忍，強出頭反駁只會送死

形勢比人弱就要忍

有錢人講嘢未必一定所有人都接受
但你係適合時機同場合講啱嘅嘢，就一定有人識欣賞

有錢 / 有地位 / 有形勢嘅人講嘅嘢未心所有人心裡接受，但表面上都要被逼接受佢

正如香港人唔接受中共嘅淫威，但人哋手握軍權，你走唔到就唯有接受，𠵱種係被逼嘅接受，當然唔係講梗真心嗰隻

又正如你人窮冇家底打份工，老闆話你係禽獸你都要受，除非你 bargaining power 比佢強，咁你可以跳槽走屌返佢，𠵱樣嘢都係講梗形勢

公道不在人心，是非只在時勢

鍾生夠有錢，佢出po你係咪聽哂佢講
唔好推到咁遠啦

你老闆叫你做嘢，你肯做，唔係因為佢有錢過你
係因為佢比錢你
但呢個世界唔係得一個老闆
你唔係bargaining power唔強
係你無膽

巴打有冇股票推介？如果買內房2007定813好？

有權好啲
馬雲有錢都係俾翠撚狗